<resources>
    <string name="app_name">AricaCityApp</string>

    <string name="top_bar_categories">PANORAMAS</string>
    <string name="category_1">CUTURA</string>
    <string name="category_2">NATURALEZA</string>
    <string name="category_3">PLAYAS</string>
    <string name="category_4">DEPORTES</string>

    <string name="name_1">Terminal Asoagro Arica</string>
    <string name="description_1">El Terminal Asoagro es un lugar emblemático de Arica, mercado donde
        confluye toda la riqueza agrícola de la región. Encontrarás productos locales, originarios
        e los distintos pisos geográficos, desde carne de alpaca altiplánica, pasando por variedades
        de papas y choclos de la precordillera, hasta tomates o aceitunas del Valle de Azapa.
        Viajarás y descubrirás parte del patrimonio gastronómico ariqueño visitando el “Agro”.

        El terminal está dividido en tres partes. Una corresponde al mercado de frutas y verduras,
        otra a una feria de ropa de segunda mano, muebles y utensilios varios (pulgas), los dos
        sectores están unidos por un patio de comida popular ofreciendo platos de origen
        andino.</string>

    <string name="name_2">Poblado Artesanal</string>
    <string name="description_2">El poblado, creado con la intención de concentrar el trabajo de
        artesanos de la región, es una réplica del pueblo de Parinacota, en Putre. Cuenta con una
        plaza central, una iglesia y un campanario, además de viviendas construidas según la
        disposición de los hogares andinos. Las construcciones están hechas en su mayoría de adobe,
        una técnica para edificar utilizando ladrillos de barro y paja. Estas construcciones son
        especialmente útiles para resistir los cambios de temperatura en el desierto, resultando
        frescas durante el día y abrigadoras en la noche. La gran cantidad de vegetación en el
        poblado permite apreciar los colores de la flora y la fauna de la ciudad y en ocasiones
        pueden verse ejemplares del picaflor de Arica.</string>

    <string name="name_3">Muelle Pesquero</string>
    <string name="description_3">Su ubicación exacta está en la calle Máximo Lira Nº 510 y puede
        acceder al muelle caminando por el Paseo 21 de Mayo hasta el final (frente a la estación
        del Ferrocarril Arica a La Paz), o cualquier transporte público tomando como referencia la
        tradicional estación del tren. Ver referencia en el mapa del Centro de Arica.</string>

    <string name="name_4">Edificios Históricos</string>
    <string name="description_4">Describimos y ubicamos ciertos espacios y edificios históricos
        característicos de épocas emblemáticas para la historia de nuestra ciudad, siendo éstos
        portadores significativos de nuestra identidad.
        Estos lugares se encuentran enlazados a través de dos circuitos patrimoniales que usted
        podrá recorrer, observar y disfrutar. Son calles y rincones que dan cuenta – en la
        superficie – de épocas trascendentales en la historia de nuestra ciudad; mientras que
        el subsuelo mantiene vestigios arqueológicos. Con ello, se evidencia que nuestro plano
        arquitectónico yace sobre un plano arqueológico que nos remonta a nueve mil años de
        antigüedad.</string>

    <string name="name_5">Humedal Río Lluta</string>
    <string name="description_5">Ubicado a pocos minutos de la ciudad de Arica, en la región de
        Arica y Parinacota, el Humedal del Río Lluta se convierte en un punto de especial atención
        medioambiental. El arribo del Lluta hasta la costa ariqueña crea un ambiente con
        particulares características. Rodeado por el desierto más árido del mundo, el Atacama, pero
        con un clima estable durante todo el año, el humedal de la desembocadura se convierte en el
        destino de cientos de especies de aves migratorias que llegan desde el hemisferio norte
        huyendo del clima frío.

        A 10 km del centro de Arica y a 7 km del hito 1 en la frontera con Perú, en el humedal se
        encuentran unas 20 especies nativas. Entre ellas destacan las chilcas, breas, totoras y
        junquillos. La grama salada es la más común en el lugar.

        Las plantas que se encuentran en la zona contrastan fuertemente con la aridez del desierto
        que rodea el paisaje. El ecosistema que alberga a las aves locales y migratorias está
        formado por varias lagunas, con una mezcla periódica entre agua dulce y salada.

        La flora del lugar tiene la característica de no depender del macroclima, sino que se ve
        determinada por las condiciones puntuales de la zona. A lo largo de Chile, los humedales se
        distribuyen como un arreglo lineal en la costa, lo que sirve como un corredor para las
        migraciones de aves.</string>

    <string name="name_6">Cuevas de Anzota</string>
    <string name="description_6">Las Cuevas de Anzota quedan a 10 km hacia el suroeste del morro de
        Arica, a 20 minutos en automóvil, y, como en todas las actividades al aire libre en la
        región, tomar medidas para protegerse del sol es indispensable.

        Actualmente las Cuevas de Anzota son administradas por la Corporación Municipal costa
        Chinchorro. El ingreso es gratuito, y se mantienen en un horario de 9 de la mañana a 18:30
        horas. Al registrarse, se hace entrega de un casco, pues pequeñas piedras suelen caer desde
        lo alto. Si bien se mantienen abiertas la mayor parte del año, factores como los avisos de
        marejadas o vientos excesivos implican su cierre preventivo. Hay baños habilitados para el
        público y periódicamente se organizan visitas guiadas sin costo.</string>

    <string name="name_7">Morro de Arica</string>
    <string name="description_7">La ubicación estratégica del Morro de Arica lo convirtió en el
        escenario de la batalla del 7 de junio de 1880, conocida como el Asalto y Toma del Morro,
        la que significó la soberanía de Chile sobre la región tras la Guerra del Pacífico. Soldados
        de ambos bandos fueron homenajeados por su valentía, bautizando numerosas calles en su
        honor, especialmente en el sector céntrico de la ciudad, además de bustos y estatuas.

        Parte de lo que se vivió en el histórico peñón se encuentra documentado en el Museo
        Histórico y de Armas del Morro de Arica, ubicado en la cima del morro y fue inaugurado en
        1974. Allí se pueden apreciar uniformes, indumentaria y documentos de la época, además de
        una exhibición de las armas utilizadas por el Ejército Chileno desde finales del siglo XIX
        hasta 1960.

        El museo cuenta con visitas guiadas y un sistema de visualizaciones con Realidad Aumentada.
        En los alrededores pueden observarse cañones antiguos y un monumento al soldado desconocido.
        A pocos metros se encuentra el Cristo de la Concordia, también llamado de la Paz, monumento
        de 15 toneladas y 11 metros de alto que celebra la paz entre Chile y Perú.</string>

    <string name="name_8">Playa El Laucho</string>
    <string name="description_8">A tan solo 10 minutos de la ciudad, en el borde costero, se
        encuentra la Playa el Laucho, uno de los tres balnearios habilitados durante todo el año en
        la región de Arica y Parinacota, junto a la playa La Lisera y playa Chinchorro. Naturalmente
        protegida del viento costero, posee un suave oleaje y arenas blancas. Con una vista
        privilegiada, al pie del Morro de Arica, se ubica en el sector sur del paseo costero y en
        ella se realizan una serie de actividades y panoramas para los visitantes, además de poseer
        una interesante oferta de locales en sus cercanías.</string>

    <string name="name_9">Playa Chinchorro</string>
    <string name="description_9">Con una enorme lista de panoramas, actividades y ofertas para ariqueños y
        turistas, la Playa Chinchorro, ubicada a 10 minutos en auto desde el centro de Arica, ofrece
        durante todo el año una experiencia ideal para toda la familia. Durante el día se puede ver
        a gran cantidad de veraneantes recorriendo la costa, o disfrutando del paseo peatonal.
        Restoranes, foodtrucks y cafeterías son parte de la oferta gastronómica que se encuentra en
        la zona. Espectáculos artísticos son frecuentes especialmente en los meses estivales,
        mientras que los amantes del deporte sacan provecho del estupendo clima de la costa de Arica
        y Parinacota, un oasis en medio del desierto. La Playa Chinchorro, en el sector norte de la
        ciudad, es junto al Laucho y la Lisera, una de los tres balnearios aptos para el baño en la
        ciudad del extremo norte de Chile.</string>

    <string name="name_10">Playa La Lisera</string>
    <string name="description_10">Playa La Lisera, una de las postales más conocidas de la ciudad de
        Arica, es uno de los imperdibles de la región de Arica y Parinacota.

        De forma circular y semicerrada, en sus 150 metros de borde cuenta con arenas blancas y
        suaves. Sus aguas, extremadamente tranquilas, sin oleaje y de poca profundidad, la
        convierten en el lugar ideal para visitar en familia. Junto a la playa El Laucho y playa
        Chinchorro, es uno de los tres balnearios aptos para el baño de la ciudad.

        Su morfología, de una poza natural, se complementa con el entorno de paseo costero, siendo
        uno de los panoramas favoritos de turistas y locales a lo largo de todo el año. La Lisera se
        encuentra a sólo 15 minutos del centro de la ciudad.</string>

    <string name="name_11">Playa Las Machas</string>
    <string name="description_11">Caminando por el litoral al norte de la Playa Chinchorro se
        encuentra la Playa las Machas, una enorme extensión de arenas en las que cientos de aves
        marinas descansa y emprenden vuelo. Este sector de la costa ariqueña, no apta para el baño
        debido a su fuerte oleaje, es sin embargo visitada constantemente por los turistas, ya sea
        para disfrutar del paisaje, rodeado de la naturaleza, o para la práctica de deportes como el
        surf y bodyboard, además de ser un lugar ideal para el trekking, senderismo y el ciclismo,
        entre otras actividades que conviven con el entorno natural. La playa recibe su nombre del
        molusco que, hace años, se encontraba presente en grandes cantidades en la orilla. Las
        machas son hasta hoy ingrediente para preparaciones gastronómicas de la región.</string>

    <string name="name_12">Surf</string>
    <string name="description_12">No sólo los surfistas expertos encontrarán olas para su deleite en
        las costas de Arica y Parinacota. Los 20 km de playa permiten también que prácticas como el
        voleibol playa, rugby, natación, windsurf, paddle y bodyboard, entre otros deportes
        náuticos, se realicen durante todo el año en el borde costero. Las escuelas de natación para
        niños son usuales durante el verano, y los veraneantes pueden encontrarse con demostraciones
        de variadas disciplinas, eventos deportivos y jornadas deportivas al aire libre en el borde
        costero, especialmente durante el verano.</string>

    <string name="name_13">Parapente</string>
    <string name="description_13">Las características geográficas de Arica además permiten practicar
        el parapente cerca de la costa, obteniendo una experiencia increíble y una vista panorámica
        del paseo costero. Este se realiza generalmente a mediodía, y no es raro avistar los
        despegues desde la playa. </string>

    <string name="name_14">Pesca</string>
    <string name="description_14">La pesca es otra de las actividades preferidas por los
        veraneantes. Al practicarla, se debe tener cuidado de no realizarla en sectores protegidos,
        como el humedal del rio Lluta. En los roqueríos del sector sur, en cambio, es usual ver
        aficionados a la pesca en diversas modalidades durante las mañanas.</string>

    <string name="name_15">Trekking y Senderismo</string>
    <string name="description_15">La zona de los valles y del altiplano ofrece un sinnúmero de rutas
        para practicar trekking y senderismo, además de entregar una gran oportunidad para conocer
        más sobre la historia de la región. Las posibilidades van desde los valles como Azapa, Lluta
        y Codpa, con caminos para recorrer a pie, hasta lugares como el Parque Nacional Lauca y la
        Reserva Nacional Las Vicuñas. Allí encontrarán diversos sectores para trekking y zonas
        habilitadas para acampar. Quienes disfruten de la escalada en roca se encontrarán con rutas
        tanto en Las Cuevas de Anzota como en los valles. </string>

</resources>